【教壞細路】學校外小賣部售牛奶粉 扮「白粉」 學生飲管吸食仲扮High

放學買零食是很多小學生每日必做之事，可是在山東濟南，有小學外的小賣部竟然出售一種「白粉」給小學生，小學生竟像吸毒般，用飲管「吸」食。這種零食在小學生當中十分流行，有學生「吸」食後還會模仿興奮的狀態，但家長卻質疑這種零食會教壞子女，擔心小學生模仿得多，久而久之，容易染上不良習慣。

這種「白粉」其實是奶粉，產品名稱是「乾吃奶味棒」，在山東濟南學校附近的小賣部都可以買到，一元人民幣 （約1.11港元）一包，有小學生將白粉倒在紙上，然後一人拿着一支吸管，輪流「吸」着這些「白粉」，有小學生在吸食後，模仿電影裏吸毒後的亢奮狀態，手舞足蹈、面目猙獰。

一名姓趙的家長，約一個星期前聽到兒子說起這種零食，稱小息時十幾個同學圍在一起，一同用飲管吸食，過程如同吸毒一樣，兒子不少同學更稱這種零食做「K粉」或「吸吸樂」。趙大吃一驚，怒批這種零食的食法明顯有教唆吸毒的傾向，不但不健康，更可能讓小學生心理產生不良影響，更擔心「久而久之，容易染上不良習慣」。

內地媒體記者找來這種零食，發現包裝裏除了有白色或彩色的粉末，還有十多支飲管，小賣部的老闆稱，白色的粉末是奶粉、彩色的糖粉，口味多、酸酸甜甜，加上食用方式「特別」，不但受小學生歡迎，一名中二的學生更稱，他們「吸食」白粉後，會裝出「飄飄欲仙」的樣子，他更稱，這種零食味道其實一般，但價格便宜、而且「好玩」，他們都是買來「趕時髦」。

國務院食品安全辦、教育部和食品藥品監管總局早在2013年底，已要求查禁類似香煙的「魔爽煙」零食，近年這種糖果已經絕迹，但如今類似吸毒的零食現身濟南，引起當局高度關注，濟南市市中區市場監督管理局稱，已於前日派員到現場巡查，核實情況。

這種條狀的牛奶粉，小學生當白粉般，用飲管吸食。

死硬，支共最忌毒，清朝就係咁收皮

扮姐,事實上係牛奶粉嚟,標題已經寫清楚廢事誤導人

土共當年種鴉片賣鴉片起家同國民黨鬥。

拿住張visa擺係臺到界兩下
一卡傍身世界通行
真係無吹水架
一行界比你大佬
再界多行比你大嫂
冚家索勻曬
仲爭老豆果行未界
佢話可樂就黎得多
索K只係小兒科
盡地一鋪
用盡全力索入個鼻哥

點知畀人偷龍轉鳳換咗真嘅白粉

呢啲十幾年前就有囉wor

咁樣索好易哽親
細個貪玩食奶粉結果哽親一大淡奶粉

有聲

中學好多白痴仔都拎糖黎玩

以前都個個買煙仔朱古力扮食煙

加d真白粉/腎結石奶粉

呢個真
依家諗番真係好撚戇鳩

用鼻索 ?

大陸仔

Everybody say! Eh~

美國都新出一隻用鼻索嘅朱古力

有冇諗過d假奶粉重毒過白粉

點知老豆一聲'哎也' , 有野'cake'住阻
猛大個鼻窿睇下發覺D鼻毛未剪過